新冠肺炎蔓延44國荷蘭也中招 世衛譚德塞：可能變全球瘟疫

▲ 世界衛生組織秘書長譚德塞今天公布，中國以外新冠肺炎已擴散至其他44國，有可能演變成全球「大流行（pandemic，又譯瘟疫）」，若有國家認為不會受到襲擊，將是致命的錯誤。

新型冠狀病毒肺炎（新冠肺炎，武漢肺炎）疫情蔓延，已非中國一國之事，荷蘭也出現首宗新冠肺炎確診個案。世界衛生組織秘書長譚德塞今天公布，中國以外新冠肺炎已擴散至其他44國，有可能演變成全球「大流行（pandemic，又譯瘟疫）」，若有國家認為不會受到襲擊，將是致命的錯誤。

譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）香港時晨28日凌晨在日內瓦舉行記者會說明新冠肺炎疫情時表示，過去2天，世界其他國家新增病例數已超過中國，目前疫情擴散至中國以外的44國，這44國累計3474病例。他表示，在過去24小時內，巴西、希臘、挪威及羅馬尼亞等7個國家出現首例。疫情處於決定性的時刻，呼籲所有受影響國家儘快採取行動控制疫情。

「若有國家認為不會受襲擊 是致命錯誤」

至於對那些還沒有出現疫情的國家，譚德塞說疫情有可能演變為全球大流行（pandemic），各國的處理方式將決定疫情發展，若任何國家認為不會受到病毒的襲擊，將會是致命的錯誤。

相較世衛仍不願稱呼疫情為大流行，澳洲總理莫里森（Scott Morrison）則表示已將疫情視為大流行，除宣布國家緊急因應計劃，並正考慮採取額外措施，監控抵達澳洲的旅客。

至於日本正在對抗疫情，是否影響今年夏天奧運計劃，世衛今天表示，正與日本主辦方密切合作，但認為不會針對是否會如期舉行很快做出決定。

責任編輯：費風

快撚啲中埋佢啦奶共狗

隻力架真係

咪多得你條仆街

咪就係比CHO害死囉 DLLM

呢條仆街前幾日先講唔係大流行！

完全跟住劇本做

未惹出全世界之前downplay嚴重性，鬧人封關係歧視，等歐日韓呢啲對手唔封關而中招

惹晒全球之後，民主國家不得不坦白感染情況引起恐慌，而中共就壓低自己數字製造復甦假像，只要不確診，疫情就不存在

民主國家要掩蓋事實比極權國難，恐怕中共會成最大赢家

仲未罷免佢，勁

好想睇返佢由一開始爆個陣到依加講過既野
今天的我打倒昨日的我

呢條仆街日日都唔同講法

原本唔會

同大交合個作用一樣
科水比你係要預測預防，你同我實報消息有鬼用咩

咁真係要多謝你條撚樣同中共囉
散播做全球瘟疫世衛一定係第二罪人
第一就係支那

世衛19

力架：無數過咁我唔吹捧了

講撚到好似唔關佢事咁

民主國家真係要諗計拉佢落台

原來所謂大流行係指瘟疫...
前者聽落冇咁嚴重，只係高級版嘅流行性感冒...

利申：唔識英文

可以改名譚瘟疫

俄仔,澳洲依d果斷封關嘅就唔算嚴重,日韓歐州伊朗依d奶共就特別嚴重
東南亞個堆就你瞞我瞞

你條仆街責任最大啦

美素雞兒點算

收皮啦,死黑鬼

力架話無事就無事，當流感

想知外國人點睇who

喂喂 WHO
咁邊嗰個國家或元首要負最大責任先！？
全球都喺喎 你應該唔會同我講喺自然災害卦

好似天花，鼠疫，濕九碎啦，好少事

中國周圍播毒，外國應該要向中國索取賠償

推到美國建新世衛組織

呢隻力架幾時中武肺同專機送去祖國武漢治療？屌佢老母臭閪，奶共閪狗

封關你就話反應過激，唔封你又話預防不力，前日就話唔係大流行，今日又話可能到你。

奶共狗做嘢方式永遠都一模一樣
擘大眼講大話死冚爛冚，到冚唔住就推卸責任
總之錯嘅係世界唔係我

隊草可以醫到

垃圾WHO，日日睇數據再報導番即日既情況，咁有邊個唔識做
唔撚識預測就番鄉下做猩猩啦

北京犬吠了！

收皮啦

老實講 歧唔歧視呢啲得把口講嘅野無一個國家會重視啦 最主要原因係要賺中國人錢而唔封關 依家咪後果自負

見到呢個卜街就好似見到陳同佳

瘟疫公司咩
全球中招

黑鬼奶共 全球找數

TRUMP 搵人拉佢未?

我新冠你老母
武
漢
肺
炎

應該拍得住三峽大壩堆新聞

武漢瘟疫

多得你唔少

屌你老味支那仲要繼續發動網軍去defend呢件黑鬼

新你老母冠，武漢肺炎

Who失誤喎
仲大大聲講野

死nigga點先落到台

大交合係乜，淫亂派對?

[其實對家唔係戇鳩] 黃圈被滲透及分化

天文台?

好多說話都唔洗佢講啦⋯⋯係人都知

佢份工又幾好做

有冇人集合一次佢講過嘅嘢呀

明明前幾日仲話 okok no problem

全球姐係唔係只開中國事啦

yeah

tvb幾時重播龍珠

應該擴散去WHO 總部添呀

尼日利亞確診首宗新型肺炎病例 患者是意大利人

西非國家尼日利亞確診首宗新型肺炎病例，患者是一名在當地工作的意大利公民，他早前曾經返回米蘭，星期二再到尼日利亞，目前情況穩定，正在醫院隔離治療。

呢條7頭當自己係 KOL

共匪思維 - 當呢個災難係全世界一齊分承擔 我隻鑊就相對越細

瘟疫公司

連登可以取代世衛

有無比譚德塞更加易做既工?
作為秘書長, 但更似時事評論員咁, 得閒出黎鳩評兩句收工

言之尚早丫嘛
你自己講架喎

依個垃撚圾係病毒散播全救幫兇！

上個禮拜就話overreacting to China
而家又話大流行
你講曬啦

害死好多人啊死仆街

大流行係術語
指傳播速度快 範圍廣

天文台

美帝個衛生局長話可能會變流行病，下年嚟多次

食屎啦死力咖

好𨶙嘢，無論個疫情會點，佢都講中。

各國出兵先殺支那,後滅世衛!

多得你呢隻奶共狗囉譚德塞

因為傳到周圍係，可以矛盾指向其他國家，唔關支那事了

全球危機
今次真係冚球鏟

世界衛生（評論）組織

ie?

根本收左大陸錢散佈瘟疫到全球
之後自己用極權方法搞返好，吸引其他國家跟隨中共制度

多得你啦 仆街

多撚謝支那送大禮

仆你個街

世衛d消息好似冋地球慢成個星期咁

若有國家認為不會受到襲擊，將是致命的錯誤
當初佢點講?

唔洗你講啦仆街
我都知啦

佢啲宣佈仲衰過天文台啲天氣預測

呢隻死力架幾時到你死

陷球鏟

我以為香港天文台夠垃圾

中共或會成最大赢家

佢其實係咪想r曝光率

真心，而家有啲驚俾支那反cup，支那處理瘟疫嘅方法(封屋餓死人，直接燒人)比民主國家有“效率”，死幾多人對支那都冇乜損失，但歐美因瘟疫對政府嘅衝擊大好多

佢總係預測啲係人都知嘅嘢，屌份工咁易做我做埋佢嗰份啦

呢條仆街點解仲未死

武漢肺炎

見撚到佢就嬲
奶共力架垃圾

垃圾世衛

WHO’s to blame

呢條撚樣到而家仲可以講到唔關自己事咁

盲既都知啦，駛撚你講咩，DLLM死力架！

有限度人傳人

支那想借病毒收全世界皮

佢有份搞到咁

條友幸災樂禍

有冇英文勁手足可以開白宮petition 要求收支衛皮？

日日聽呢條冚家剷nigga奶共害全世界真係忍唔撚到

譚德塞同中國就係瘟疫發起人
之前明明話無大影響！

新會然連大交合都唔識

天文台都叫行出街望吓個天

最撚衰咪你囉死共狗

快d推佢一月d言論出黎大力鞭屍

who are we
IE!

nigga 真係nigga 黎

北韓、俄羅斯比中國更加有效

一個就殺

一個就禁入境同嚴密監控

搵人送隻叻架上山喇

不滿樓主個標題 叫做武漢肺炎&支衛

紐西蘭確診第一單
多撚謝晒

道指跌左3000點
贏左一半啦
分分鐘可以叫停貿易戰甚至侵侵無得連任

垃圾

仲要話支那話自己個套work，叫大家快啲學，唔好反應咁慢

真係屌佢老母，班支那畜啲性格西撚到，唔係佢係度隱瞞搞到大爆發，再收賣埋幾隻who狗係度廢up，都唔撚會搞到而家咁

係中國大爆發 支衛：中國控制得好 唔會傳染人

傳到世界大爆發 支衛：已經失控 應該學習中國

😂😂😂😂

係你叫人唔好封關架

多得你條力架唔少

Pin

人類快因武漢肺炎而滅絕了 世衛譚德塞：可能迎來世界未日

呢條黑柴力架死得未

比你條仆街害撚死
奶共奶撚到一地都濕曬
屌你有無做好自己本份

唔好侮辱狗 狗仔好得意

呢條撚樣除咗奶共 都冇咩做到

屌鳩你

係叫武漢肺炎

越搞越嚴重喎屌

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

到依家都仲未有國家動議炒左譚德塞同要求解散世衛

其實呢啲全球性失誤聯合國可唔可以判人死刑？

主要係驚美國影響侵選情
日本就還好，醒一醒知支那幾仆街
歐盟唔知會唔會因為瘟疫產生更大矛盾，同埋之後為咗經濟復元更奶支(如支那recover到)

只能希望攰那爆勁啲

嗚 你地蝦9我新會然